# ExploratR

[![DOI](https://zenodo.org/badge/53880634.svg)](https://zenodo.org/badge/latestdoi/53880634)

## Description

Outil interactif d'exploration statistique uni- bi- tri- et multi-variée avec R.

## License

GNU AFFERO GENERAL PUBLIC LICENSE v3

## Citation

Commenges H. (2016) **ExploratR : outil interactif d'exploration statistique uni- bi- tri- et multi-variée avec R**, UMR 8504 Géographie-cités, DOI: 10.5281/zenodo.155333

## Liens

<https://analytics.huma-num.fr/geographie-cites/ExploratR>

<https://analytics.huma-num.fr/Hadrien.Commenges/ExploratR>

## Utilisation

### Entrées et sorties

En entrée l'utilisateur peut travailler sur les données d'exemple ou bien charger son propre tableau. Plusieurs analyses proposent l'option d'enregistrer des résultats dans le tableau initial : résidus d'une régression linéaire ou coordonnées factorielles issues d'une analyse en composantes principales. Ces nouvelles variables peuvent être ré-utilisées dans l'analyse et l'utilisateur peut aussi récupérer son tableau enrichi.

Les téléchargements (*download*) sont segmentés par type d'analyse : téléchargement d'un nuage de points et des coefficients de régression sur l'onglet `Régression`, téléchargement des graphiques et des calculs sur l'onglet `Analyse factorielle`, etc.

### Données

Fait apparaître l'ensemble du tableau à explorer, tableau qui permet de faire des recherches et des tris. L'utilisateur peut travailler sur les données d'exemple ou bien charger son propre tableau au format CSV. Il est aussi possible d'appliquer un filtre, c'est-à-dire une sélection des lignes du tableau à partir d'un test conditionnel.


